\subsection{Klasa}
Najłatwiej opisać czym jest Klasa stosując analogie do fabryki samochodów, nie sposób też mówić o klasach nie wspominając o obiekcie. Naszym obiektem o którym będę mówił jest samochód. Samochód ma pewną funkcjonalność, jeździ, przewodzi ludzi i towary, można się nim ścigać. Aby taki samochód powstał musi być jakiś plan konstrukcji takiego samochodu, musi być coś co go opisuje aby możliwe stało się jego wyprodukowanie – w programowaniu będzie to Klasa. Wiadomo też że gdy powstają nowsze wersje marek samochodów które znamy, to bazują one na pewnych rozwiązaniach które już istniały, dziedziczą one pewną funkcjonalność, dodane są nowe lub rozwijane już istniejące – w programowaniu Klasa może dziedziczyć po innej Klasie.\\
\texttt{class mojaKlasa(KlasaPoKtorejDziedzicze)}


Podczas tworzenia metod (funkcji w klasie) obowiązkowym pierwszym argumentem  jest \textbf{self}. Przekazuje on do każdej metody (funkcji zdefiniowanej wewnątrz klasy) instancję klasy na jakiej mają operować.

Klasa może zawierać specjalną metodę \verb|__init__|. Jest ona wywołana bezpośrednio po utworzeniu instancji klasy.
Metoda \verb|__init__| wygląda podobnie do konstruktora (z reguły \verb|__init__| jest pierwszą metodą definiowaną dla klasy), działa podobnie (jest pierwszym fragmentem kodu wykonywanego w nowo utworzonej instancji klasy), a nawet podobnie brzmi (słowo ,,init'' sugeruje, że jest to konstruktor).Nie jest to jednak prawda, ponieważ obiekt jest już utworzony przed wywołaniem metody \verb|__init__|, a my już otrzymujemy poprawną referencję do świeżo utworzonego obiektu. Jednak \verb|__init__| w Pythonie, jest tym co najbardziej przypomina konstruktor, a ponadto pełni prawie taką samą rolę.

\vspace{1cm}
\noindent Przykład:
\begin{lstlisting}[caption={Klasa}, label=k3a 1]
class mojaKlasa:
	x = 10
	def __init__(self):
		self.x = 5
\end{lstlisting}
